<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雜記 on 墨非默</title>
    <link>https://mix-liten.github.io/tags/%E9%9B%9C%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雜記 on 墨非默</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mix-liten.github.io/tags/%E9%9B%9C%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>雜記 - 近日談與體檢心得</title>
      <link>https://mix-liten.github.io/posts/201904/diary-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mix-liten.github.io/posts/201904/diary-2/</guid>
      <description>久違的發文，前陣子爺爺奶奶那一輩相繼走到人生終點，幫家裡忙一些住院和後事之類的所以沒心情發文，還去醫院把鼻子上據說有點變大的痣挖掉，另外在下雨天的時候騎腳踏車打滑，兩腳膝蓋都中獎，事實告訴我們，騎YouBike要慎選，好啦，說這麼多廢話，總之由於包含但不只於以上原因，我安排今天去做體檢。
彩虹合唱團：來自外公的一封信
體檢項目：馬偕-平安喜樂套檢
TL;DR  胖.jpeg
 流程及觀察 具體的流程是這樣的，首先是事前準備，第一步上網預訂時間並刷卡付四分之一訂金，大約在體檢前兩個禮拜收到掛號信，信裡有一張提醒和裝有便便採集器及使用說明的綠色小夾鏈袋，大致上就是早上八點檢查需要前一天晚上十點以後不能吃也不能喝，以及前三天要正常作息+少吃肉，然後便便要前一天採集之後冰到冷藏。
到了體檢當天，進體檢中心先到櫃台用健保卡報到領取置物櫃鑰匙及號碼牌，注意，雖然說是早上八點報到，但是早到先報到可以比較早走，櫃台服務人員帶領前往男性休息室，裡面有置物櫃、換衣間、大小號廁所、梳妝台，服務人員會先問之前有沒有做過體檢之後才會說明當下要做什麼，這時的流程是換上他們提供的指定衣物(冷氣很冷，給的是厚長袖長褲)，從置物櫃中取得尿液管，注意事項是指定衣物可以帶走、內褲不用脫、尿液要取中後段、置物櫃記得鎖。
離開休息室之後，在大廳的機動型服務人員會隨機找上你帶去量基本的身高、體重、視力、脈搏、腰圍、心電圖，之後帶到X光室前排隊，照完之後再到抽血區排隊，我這次體檢的項目大多都在抽血上，總共抽了六管，抽血的時候因為本人心理上很畏懼被抽血的感覺，臉色蒼白地一直深呼吸，隔壁抽血的護士看了一下就說男性一般捐血可以捐到500cc，我們的檢查項目加起來大概抽20cc不會怎樣啦，檢查項目參考上方體檢項目。
到這邊檢查只剩腹部超音波，這項檢查和最後的問診都要排隊，這時候早到的重要性就出來了，所有人做完其他檢查之後會在大廳閒置，大廳有提供電視、雜誌、報紙和配套的沙發桌椅，邊休息滑手機邊等待超音波室的護士拉人，我是第三個報到的，翻了一本pchome出的雜誌等了15分鐘就輪到我了，超音波檢查檢查過程是先躺平之後護士在肚子上倒一坨潤滑液，接著醫生會拿一個有滾輪的掃描用道具照肝膽腸胃脾腎，邊照邊解說，上方有螢幕配合，螢幕畫面分左右，一邊是即時一邊是截圖做對照，超音波照完到旁邊的小隔間把潤滑液擦掉再離開。
到這邊為止需要空腹的項目都檢查完了，向大廳櫃檯報到可領取套餐一份，套餐構成是主餐+湯+飲品+水，主餐居然是摩斯漢堡的花生雞肉吐司，湯是蘑菇奶油濃湯，飲品可自選咖啡(現磨，豆種喝不出來)、牛奶、果汁(波蜜果菜汁)，我選咖啡並加入奶精+半包糖，愉快的用餐並等待最後的問診。
老樣子，因為號碼很前面所以很快就被叫去問診，過程非常的傳統，用聽診器聽了一下心跳+木棒壓舌發聲+問你有沒有毛病，這邊我不太懂，看心電圖和聽診好像有點重複，這邊醫生給了建議，體重要減到83kg以下才配套我的身高，總之問診結束後回到大廳把剩下的餐點吃完再滑一下手機後到休息室換回衣服，離開前繳回闖關表、滿意度問卷及確認不含六日的14天後寄送檢查結果的聯絡方法並結清剩下的費用。
取得體檢報告前的總結是，胖，現在腰圍大於90，體重90up，輕微脂肪肝，主要問題出在作息和飲食，以及開始上班後回家懶得運動，這又牽扯另一個問題，下班後有太多事情想要做，除了運動以外的其他事情做完差不多就到凌晨一點了，這部分我打算之後先排個一週四天運動，其他事情以未來發展的重要性來排優先順序，希望三個月後能看到滿意的短期成果，加油。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雜記 - 近日談</title>
      <link>https://mix-liten.github.io/posts/201806/diary-1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mix-liten.github.io/posts/201806/diary-1/</guid>
      <description>這幾天已經把JS30看完了，課程檔案整理之後換上傳到GitHub，紀錄不久之後也會陸續放上來，最近會先以六角學院主辦的活動為優先。
前面提到的活動是The F2E - 前端修練精神時光屋，因為是以每週為一期，應該也會分享一些想法、紀錄之類的。
雖然是六角學院主辦的活動，但是任何人都可以報名參加喔，另外標榜設計方面的資源會以 CC0 授權方式提供，簡單的理解就是免費、隨便用、隨便分享啦，當然也可以不報名不被一週期限限制，之後再從裡面挑喜歡的主題做，不過可以和一千多人一起腦力激盪，在自己做過之後和他們互相分享各自做的作品，不覺得是個很好、也很難得的學習機會嗎?
廢話不想看太多の懶人包  將會參與The F2E - 前端修練精神時光屋  JS30紀錄 和 Vue的component介紹 之後會補  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
